# PPBL 2023 Playgroundにページを追加してください。

このレッスンでは、[Lesson 201.1](/modules/201/2011)からいくつかのステップを繰り返します。

## <br/>

## 1. プロジェクトへのメンバーシップをリクエストしてください。

- ブラウザで[PPBL 2023 Playground](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-2023-playground)を開いてください。必要であれば、GitLabにログインしてください。
- その後、ページの上部にある「Request Access」ボタンをクリックし、指示に従ってください。

## <br/>

## 2. ローカルにクローンしてください。

GitLabへのアクセスが完了するのを待つ必要はありません。ステップ2から6を進めることができます。

```bash
git clone https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-2023-playground
cd ppbl-2023-playground
```

## <br/>

## 3. 新しいブランチを作成してください。

以下のコマンドを実行してください。

```bash
git branch name-of-your-branch
git checkout name-of-your-branch
```

`branch`と`checkout`コマンドを以下のように組み合わせることができることに注意してください：

```bash
git checkout -b name-of-your-branch
```

成功したかどうかを確認するために、`git status`を実行してみてください。

```bash
git status
```

#### 成功した場合、あなたのブランチの名前が表示されます。

## <br/>

## 4. プロジェクトをインストールしてください。

```bash
npm install
```

or

```bash
yarn
```

## <br/>

## 5. Run project

```bash
npm run dev
```

or

```bash
yarn dev
```

## <br/>

## 6. `/src/pages/students/`に新しいページを作成してください。

- `template.tsx`のコピーを作成し、ファイル名を任意のものに変更してください（.tsx拡張子を保持してください）。
- ブラウザで新しいページを以下のように表示できます：[localhost:3000/students/template](http://localhost:3000/students/template)。ファイル名の`template`を新しいファイルの名前に変更してください。
- これはあなたのプレイグラウンドです。このページで何でも試すことができます。ブラウザウォレットの操作を作成したり、GraphQLやKoiosクエリを書いたり、新しいコンポーネントの実験を行ったりできます。
- 今後のマスタリーアサインメントでは、このようなページに特定の変更を加えます。
- 共有したいものを作成した場合は、ステップ7と8を完了してください！

## <br/>

## 7. `add`, `commit`, and `push` to `origin`

このステップを完了するには、GitLabへのアクセス権が必要です。

```bash
git add .
git commit -m "Write a message about your commit"
git push origin name-of-your-branch
```

## <br/>

## 8. Create a Merge Request

GitLab上で、新しく作成したブランチから[PPBL 2023 Playground](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-2023-playground)のmainブランチに向けて[create a Merge Request](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/merge_requests/creating_merge_requests.html)してください。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
